1.
T: 3-MMC  
Q: Miauw wordt tegenwoordig gebruikt als bijnaam voor verschillende stoffen, maar oorspronkelijk wordt met Miauw de stof 3-MMC bedoeld.  
A: Feit  
B: Fabel +
W: Oorspronkelijk was Miauw een benaming voor 4-MMC. In 2012 werd 4-MMC illegaal en kwam 3-MMC (Poes) als nieuwe, legale variant op de markt.  
END

2.
T: 3-MMC  
Q: 3-MMC is volgens de wet legaal in Nederland.  
A: Feit  
B: Fabel +
W: 3-MMC staat op Lijst II van de Opiumwet en is vanaf 28 oktober 2021 officieel een verboden drug. Dit betekent dat productie, handel en bezit van deze “designerdrug” strafbaar is.  
END

3.
T: 3-MMC  
Q: Het is onbekend welke risico’s het gebruik van Miauw heeft op de lange termijn.  
A: Feit +
B: Fabel  
W: Omdat het nieuwe stoffen betreft, is er nauwelijks wetenschappelijk onderzoek gedaan. Gebruikers rapporteren gezondheidsrisico’s zoals hartritmestoornissen, verhoogde bloeddruk en verslavingspotentie.  
END

4.
T: 3-MMC  
Q: De grondstoffen voor Miauw worden gewonnen uit de cocaplant, waarvan ook cocaïne wordt gemaakt.  
A: Feit  
B: Fabel +
W: Synthetische cathinonen, zoals 3-MMC en 4-MMC, zijn afgeleiden van cathinon, dat voorkomt in de qatplant, niet de cocaplant.  
END


5.
T: 3-MMC  
Q: Wanneer je Miauw snuift, is het verslavender dan wanneer je het slikt.  
A: Feit +
B: Fabel  
W: Snuiven zorgt voor een sneller effect en een intensere 'crash', waardoor craving sterker is. Bij slikken komt het effect langzamer op en is er minder kans op verslaving.  
END



6.
T: 3-MMC  
Q: 3-MMC, 3-CMC, 4-MMC, 2-MMC enz. zijn allemaal afgeleiden van amfetamine (speed), net zoals bijvoorbeeld MDMA (xtc).  
A: Feit  
B: Fabel +
W: Het zijn cathinonen, afgeleiden van cathinon. Deze stoffen hebben wel een vergelijkbaar effect als amfetaminen, maar zijn chemisch anders.  
END



7.
T: 3-MMC  
Q: Gebruikers ervaren bij 4-MMC meer euforie dan bij 3-MMC.  
A: Feit +
B: Fabel  
W: 4-MMC veroorzaakt meer serotonine-activiteit en geeft daardoor een effect dat meer neigt naar MDMA (euforie). 3-MMC werkt vooral op dopamine en noradrenaline, waardoor het effect meer lijkt op speed of cocaïne.  
END



8.
T: 3-MMC  
Q: Wanneer bij de testservice een sample wordt ingeleverd dat is verkocht als 3-MMC, blijkt vaak dat er een andere stof in zit.  
A: Feit +
B: Fabel  
W: In 2022 bleek dat twee derde van de samples die verkocht waren als 3-MMC, andere stoffen bevatten, zoals 3-CMC. Dit benadrukt het belang van testen.  
END

